<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Laboratoire de Veille Technologique</title>
    <link>https://majka-voide.github.io/</link>
    <description>Recent content on Laboratoire de Veille Technologique</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-CH</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 19:19:45 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://majka-voide.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les 4 types de joueurs d’après le modèle de Bartle</title>
      <link>https://majka-voide.github.io/posts/bartle/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 19:19:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://majka-voide.github.io/posts/bartle/</guid>
      <description>Richard Bartle, écrivain, professeur et chercheur dans le domaine du jeu vidéo, est un pionnier du MMORPG (jeu en ligne massivement multijoueur). Dans son travail, Bartle propose une typologie de joueurs, ayant chacun des envies, des buts et des comportements différents.
  Accomplisseurs   Ce profil, motivé par les récompenses, cherche à accomplir des actions dans le contexte du jeu et collectionner les trophées. Ils se définissent des objectifs précis et cherchent à les accomplir religieusement ; par exemple tuer un maximum de monstres ou déterrer le plus de trésors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modèle Octalysis</title>
      <link>https://majka-voide.github.io/posts/octalysis/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 19:19:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://majka-voide.github.io/posts/octalysis/</guid>
      <description>Pensé par Yu-Kai Chou, un des gourous de la gamification, le modèle Octalysis sert d’appui pour analyser et construire un système gamifié en se basant sur 8 dynamiques de la motivation humaine.
  Signification épique et vocation   Le but de cette dynamique est de faire croire au joueur qu’il a été choisi pour accomplir quelque chose, qu’il est l’élu. Celui-ci devra poursuivre un but précis pour le bien commun ou personnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérience Pokémon GO</title>
      <link>https://majka-voide.github.io/posts/pogo/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 19:13:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://majka-voide.github.io/posts/pogo/</guid>
      <description>Sorti en 2016, le jeu sur mobile Pokémon GO compte aujourd’hui plus de 20 millions d’utilisateurs actifs à travers le monde. Le principe du jeu consiste à attraper des Pokémons cachés dans le monde depuis son écran grâce à la technologie de la réalité augmentée en utilisant le système de géolocalisation du téléphone de l’utilisateur.
J’avais installé l’application dès sa sortie en 2016 et j’y avais joué l’espace de quelques mois, jusqu’à atteindre le niveau 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://majka-voide.github.io/about/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 21:28:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://majka-voide.github.io/about/</guid>
      <description>Je m&amp;rsquo;appelle Majka Voide, et je suis étudiante en 3ème année d&amp;rsquo;Ingénierie des médias. Dans le cadre du cours &amp;ldquo;Laboratoire de veille technologique&amp;rdquo; de mon cursus, il nous a été demandé de créer un blog portant sur un sujet en lien avec les innovations technologiques.
La thématique de ce blog Suite au résultat de mon profil Ikigai c’est sans surprise que j’ai découvert qu’il m’a été attribué l’étiquette d’organisateur altruiste accompagnée d’autres qualités me caractérisant parfaitement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagner les malades chroniques par le jeu</title>
      <link>https://majka-voide.github.io/posts/accompagnement-soins/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 21:10:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://majka-voide.github.io/posts/accompagnement-soins/</guid>
      <description>En 2019, la start-up Pillo Health basée à Boston a développé Pria, un robot domestique qui aide ses patients à prendre leurs médicaments.
 Une intelligence artificielle comme assistant de soin ? Créé initialement pour aider les personnes victimes de maladies chroniques à maintenir leur médication au bon dosage et rester en bonne santé, le robot est un réel atout autant pour les patients que pour les spécialistes du corps médical.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Améliorer sa vie en jouant : Le monde de demain ?</title>
      <link>https://majka-voide.github.io/posts/jouer-pour-ameliorer-sa-vie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 16:46:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://majka-voide.github.io/posts/jouer-pour-ameliorer-sa-vie/</guid>
      <description>La gamification, c’est l’incorporation de mécanismes issus du jeu dans des éléments qui ne sont pas ludiques à la base. C’est ajouter du jeu dans un contexte qui n’est pas un jeu pour résoudre des problèmes ou améliorer une offre internet .
 Ainsi est définie cette notion apparue pour la première fois en 2011 dans le dictionnaire Oxford.
Qu&amp;rsquo;est-ce que la gamification Pour faire très simple, le principe peut se résumer dans l’anagrame BLAP : Bonuses, Levels, Achievements et Points.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
